中國建軍節當日 美軍兩架B-52H轟炸機東海訓練

美國關島安德森空軍基地官網今天公布，美軍周三（1日）出動兩架B-52H戰略轟炸機和兩架P-8A海上巡邏機，在東海海域上空進行聯合演練。

美軍：屬美印太司令部持續轟炸機計劃一部分

安德森空軍基地官網稱，美兩架B-52H轟炸機，當天從關島起飛，向西北方向飛往東海空域，美國海軍則出動兩架P-8A海神反潛巡邏機，在東海展開聯合演練。此外，美空軍還出動了兩架RC-135R加油機進行空中加油。

美軍稱，是次飛行屬於美國印太司令部持續轟炸機計劃的一部分，從2004年3月以來就一直在進行。事實上，近期美軍多次出動轟炸機從關島起飛，飛往東海和南海等相關空域進行訓練。

日本航空自衛隊上周六（7月28日）宣布，日本航空自衞隊6架F15戰機和美國空軍兩架B52轟炸機在日本海上空展開聯合訓練。

對此，中國外交部發言人華春瑩曾反問，美方派B-52 轟炸機這樣的進攻性的戰略武器到南海，是不是軍事化？「B- 52轟炸機到南海也是為了航行和飛越自由嗎？如果有人三天兩頭全副武裝地到你家門口，耀武揚威，探頭探腦，你是不是應該提高警惕，加強戒備和防衛能力呢？ 」